\practice{Domain Driven Design}{sec:ddd}

%\begin{introduction}
%\end{introduction}


\subsection*{Définition}

En synthèse \footnote{\url{https://airbrake.io/blog/software-design/domain-driven-design}}:

\begin{itemize}
    \item Se concentrer sur le domaine principal et la logique du domaine.
    \item Baser les conceptions complexes sur des modèles du domaine.
    \item Collaborer constamment avec des experts du domaine, afin d'améliorer le modèle d'application et de résoudre tout problème émergent lié au domaine.
\end{itemize}


\begin{description}
    \item[Context] Le contexte dans lequel apparaît un mot ou un énoncé qui détermine sa signification. Les déclarations concernant un modèle ne peuvent être comprises que dans un contexte.
    \item[Model] Un système d'abstractions qui décrit des aspects sélectionnés d'un domaine et peut être utilisé pour résoudre des problèmes liés à ce domaine.
    \item[Ubiquitous Language] Un langage structuré autour du modèle de domaine et utilisé par tous les membres de l'équipe pour relier toutes les activités de l'équipe avec le logiciel.
    \item[Bounded Context] Description d'une limite (généralement un sous-système, ou le travail d'une équipe spécifique) à l'intérieur de laquelle un modèle particulier est défini et applicable.
\end{description}



\subsection*{Indice de valeur}



\subsection*{Les pièges}

\subsubsection*{Contre exemple de Open Street Map}

Open Street Map a réussit à résoudre un problème en s'éloignant du vocabulaire métier.


\subsection*{Références}

\citet{vernon2013}

\citet{evans2003}